[連登調查] 入嚟放低你嘅phobia

啱啱開電視見到TVB重播法證先鋒大結局，見到個小丑，相信好多人都因為細個套呢套劇所以對小丑有陰影

我自己都有小丑恐懼症(coulrophobia)喺街就算見到正常樣嘅小丑都覺得好恐怖
之前無聊上網search過究竟有幾多種phobia, 發覺原來真係乜嘢都可以演變成phobia, 大家都講下你哋嘅phobia吖

我仲有吞藥恐懼症 尤其是係啲又圓又大粒又粉狀嘅藥丸
每次食藥都有機會卡喺喉嚨到唔上唔落想就想嘔，之後慢慢驚咗吞藥就會一路含住啖水吞唔到，結果粒藥就溶鬼咗變到好苦
有時食藥之前同自己講「飲啖水啫」或者「一定吞到嘅！」就真係順利吞咗粒藥

深海恐懼症
會有少少想窒息咁

絲打潛過水所以知道?

樓豬驚唔驚小丑icon

咁又唔驚喎...可能因為唔太逼真
要人扮嗰種先驚

之前睇YouTube 有個叫cut既節目
原來真係勁多phobia

怕樹 越高大越多葉就越怕
亦怕蝴蝶 見到啲紋就驚

HONK HONK

Eatalonephobia

竟然? 係因為啲樹茂密似某啲嘢定係冇原因

還接受到

畏高

巴打唔講我都唔知原來有呢個phobia
其實我兩三年前都好驚喺街到自己一個人食嘢，因為成日覺得其他人會以為我係冇朋友所以自己食，甚至喺屋企附近自己買外賣返屋企都驚撞到識嘅人
但我之後慢慢學擺脫人哋一定會以為你係孤獨精嘅諗法，唔洗一定要人陪先可以喺街食飯
而家叫做好少少

吞藥我都係咁
好怕吞葯
越注意佢就越難吞到
結果一直唔會吞
葯會咬爛吞
膠囊就會拆開嚟食
成日畀人笑唔識吞葯
不過吞到嗰一刻會好開心

有同路人 吞完嗰下好有成功感
藥丸太大粒我會切開半份咁食

我覺得佢地有生命 又比自己大咁多倍 覺得好恐怖
海洋公園門口果棵有眼耳口鼻識講野嘅環保樹都好撚驚
我都唔知自己點解有咁嘅恐懼
我仲怕大碌果種水渠或者煙囪
覺得好似會俾佢吞噬咁 如圖

有少少明你講被吞噬嘅感覺
海洋公園隻嘢又係奇怪咗啲嘅

講起畏高我又醒起我多個phobia 係fear of falling (basophobia)
落啲斜或者岩嶄嘅樓梯就要一級一級咁落
唔敢上上格床 因為好撚驚會碌落床或者落樓梯次次企喺嗰級勁耐都唔敢落
去親啲咩昂坪360或者去過Tokyo Skytree觀景台企喺透明玻璃底就驚到仆街 驚下一秒塊玻璃會碎
但我又唔係畏高喎 係驚跌

我有恐音症 Misophonia，尤其是啲人食嘢飲嘢勁撚大聲 Jap Jap Jap，食完之後係咁「吱」口入面嘅嘢，每次一聽到就好唔舒服，同佢講唔該細聲啲，好影響我，佢就話：唔好咁敏感啦，我係咁㗎啦，改唔到喎

之後唉屌佢老母真係唔撚控制下，我耳仔同個腦成日都受罪

另外，例如叉刮鐵碟嗰啲高頻率聲音都頂唔順，把聲會喺我腦內徘徊好耐

落樓梯恐懼症

落樓梯個陣會睇到條樓梯係平面而唔係立體
成日好驚差錯腳跌落去

畏高症

Nomophobia

药

Thantophobia
死亡恐懼症
好驚身邊嘅人同動物死

interviewphobia

Autophobia 成日都有
啲人以為我好獨立
大大下發現自己驚咗依個感覺

個個都話我驚樹驚煙囪痴撚線

深海恐懼症 + 蜘蛛恐懼症
兩樣淨係睇相都會腳軟，更加唔使講見到真嘅
前者睇相會有窒息感覺，心跳加快個人好大壓力咁

lepidopterophobia 蝴蝶恐懼症

蝴蝶同飛蛾
好撚恐怖
係街見到d蝴蝶衝過黎嚇到要閃黎閃去咁避
好驚比佢地對翼掂到

尖頭恐懼症

負皮恐懼症

一樣 石板街嗰啲冇問題但太斜尤其山路嗰啲真係一級一級落都驚跌
有時太驚會有衝動想坐喺個級到用pat pat逐級落

我識得有個朋友佢係驚啪手指嘅聲 巴打驚唔驚

想了解多啲具體係會點驚法?

驚呀屌
仲有啪頸
聽親都毛管戙，好似會啪到斷死撚咗咁

指甲刮黑板 屌 世界級恐怖

尖物恐懼症

見到超級市場啲架有好多幼鈎吊住一包包糖
我見到啲鈎會好唔舒服 好驚佢會吉到隻眼
次次都一定要用雙手緊緊掩住塊面再避開

Glossophobia

畏高,玩摩天輪驚到仆街

hippopotomonstrosesquipedaliophobia

咁除咗眼驚唔驚拮到其他身體部位?

咁巴打寫呢隻字出嚟嗰陣係咪好驚

我有生果恐懼症，唔可以見同掂，見到我會狂作嘔，同埋我會好暴燥同狂講粗口鬧人。
有兩隻最驚既，連聽到同見到個名，我都唔得。

超市個d我要避開生果個part先得。

Social phobia

原本仲諗住問巴打係邊兩隻生果 但你話見到個名都唔得就當我冇問過
咁你由細到大都唔食生果?

驚唔驚呢隻

我勁驚針
針頭一掂到我皮膚嚴重可以暈暈地

雖然個角色佢演得好好
色彩再繽紛啲鮮豔啲嗰種會再驚啲 或者it嗰隻就真係驚撚到仆街